投資「方特幣」逾50人受騙

2018年07月27日

投資「方特幣」逾50人受騙

【本報訊】再有虛擬貨幣投資騙案受害人申訴。有公司疑以虛擬貨幣招徠，聲稱參加者可在一年內回本，3年更可獲10倍回報。有區議員接獲50多人求助，指參加虛擬貨幣投資後一直未能提取本金和回報，有受害人稱遭騙徒恐嚇。部份受害人早前報警，另有26人昨在議員陪同下到警察總部報案。

余女士去年底透過朋友，投資FVC方特控股集團發出的「方特幣」，合共支付38萬多港元，以按指定匯率1美元兌8.5港元，購買9個5,000美元戶口。她指公司聲稱一年內回本，3年更可獲10倍回報。

而每介紹一人加入，介紹人亦有一成回報。今年3月，余發現賬戶被封並改名為「綠精靈」。她指公司要求用家每3個戶口需付1,000美元重新「激活」戶口。但她指朋友付錢「激活」依然未能取款。

68歲林先生去年10至11月經介紹下付61.2萬元投資方特幣。他在今年1月成功提取約5.3萬元人民幣後，再要求提取時遭拖延，多次交涉不果。

報警後接死亡恐嚇

王女士（圖）則去年11月在朋友介紹下投資共30多萬港元。她稱曾在手機應用程式看到數額增長，但當她要求提取回報收益時，上線和公司卻互相推卸責任，公司又多次更改提取現金制度。

當王向公司稱要報警求助，職員卻宣稱：「老闆係黑社會，一報案隨時都殺咗你。」
王堅持報案後，公司網上發圖要脅殺死她，她出入也要丈夫陪同才安心。

協助苦主的民建聯立法會議員葛珮帆指，近期共接獲50多人求助，來自香港、內地、台灣、馬來西亞等地，涉及金額數萬至數百萬港元不等。根據受害人提供的資料，參加者至少有8萬人，估計總額多達數十億港元。警方稱西九龍總區警察總部昨接獲4男18女報案，指他們向尖沙嘴一間公司購買虛擬貨幣投資產品，今年5月起未能收到回報。

案件列作詐騙，涉案金額介乎1萬至8萬多元，共涉約380萬元。警方又指今年6月初獲悉多人有相同遭遇，已向52人錄口供，涉及金額約1,400多萬元。西九龍總區重案組人員於6月8日搜查尖沙嘴及油麻地多處，拘7男5女（22至80歲），涉嫌詐騙，獲准保釋候查。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
倫敦金遭警一鋪打殘 1.6億資產或充公

下一則
下一則
爭地5男女群毆 婦爆頭重創